{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025128",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고자천"
    },
    "text": "高磁泉 (고자천)\\n\n忠清北道永同郡\\n\n忠清北道嶺東郡上村面屯田里の各角山北斜面から発源する長橋川は北に流れ、下道垈里でムルハン川と合流します。 そして林山里に至り、南から来る興徳川と出会い、黄澗面新興里で石川と合流し、草江の中上流流域の河川となります。 この地域の地名である「長橋川」は北に位置する上村面古座里に由来するものです。 将校川は『新増』によると、城の南側に位置し、大川とも呼ばれ、茂朱の苫県に源を発し、黄岳山の水と合流すると記録されています。 また、『輿地図書』には将校川が県西3里にあると記録されており、根源が3ヶ所から発源すると記録されています。 『韓国地名総覧』には将校川の別の名称で古子川が記録されており、二つの河川地名が同じ水流の別の流域を指す地名であることが分かります。 歴史的にも古紫川よりは\"長橋川\"が広く使われていました。 大東輿地図と1872年の地方地図にも長橋川と長川橋が表記されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "長橋川はどこから発源していますか？",
            "answer": "長橋川は高磁泉 (고자천) 忠清北道永同郡 忠清北道嶺東郡上村面屯田里の各角山北斜面から発源しています。"
        },
        {
            "question": "長橋川はどこでムルハン川と合流しますか？",
            "answer": "長橋川は下道垈里でムルハン川と合流します。"
        },
        {
            "question": "長橋川はどこで興徳川と出会いますか？",
            "answer": "長橋川は林山里で南から来る興徳川と出会います。"
        },
        {
            "question": "長橋川はどこで石川と合流しますか？",
            "answer": "長橋川は黄澗面新興里で石川と合流します。"
        },
        {
            "question": "長橋川は草江の中上流流域の河川ですか？",
            "answer": "はい、長橋川は草江の中上流流域の河川です。"
        },
        {
            "question": "将校川はどこに位置していますか？",
            "answer": "将校川は城の南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "将校川の根源はどこから発し、どの川と合流しますか？",
            "answer": "将校川の根源は茂朱の苫県に発し、黄岳山の水と合流します。"
        },
        {
            "question": "将校川の別名は何ですか？",
            "answer": "将校川の別名は古子川です。"
        },
        {
            "question": "古子川とはどのような河川ですか？",
            "answer": "古子川は将校川と同じ水流の別の流域を指す地名です。"
        },
        {
            "question": "歴史的には古紫川よりも広く使われていた河川名は何ですか？",
            "answer": "歴史的には古紫川よりも広く使われていた河川名は'長橋川'です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 304,
        "QA": 321
    }
}